\section*{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}

В ходе выполнения научно--исследовательской работы были выполнены следующие задачи: 

\begin{itemize}[label=---]
	\item определено понятие верстки под iOS;
	\item выявлены критерии классификации методов верстки;
	\item выделены наиболее популярные методы верстки;
	\item проведена классификация на основе выделенных критериев.	
\end{itemize}

Были классифицированы такие методы верстки, как компоновка с помощью frame, Auto Layout программно и с помощью Interface Builder. 
Выявлено, что при желании создания интерфейса, масштабируемого для устройств разного размера, не рационально использовать Interface Builder --- его преимущества быстроты создания и изменения конкретно взятого элемента проявляются при создании статического экрана, содержащего не много UI--элементов. 
Наиболее гибким для командной разработки и внесения изменений в написанный ранее код является верстка с помощью frame, хоть она и уступает Auto Layout в количестве строк кода: читаемо, но объемно. 
А также несомненное преимущество перед инструментом создания пользовательского интерфейса имеет программная компоновка в вопросе создания кастомных элементов --- Interface Builder предоставляет ограниченный набор параметров обработки UI. 
В отношении скорости работы методов можно сказать однозначно: каждый из них зависит от объема информации проектируемого экрана и сложности каждого его элемента. 
Однако при равенстве этих параметров автоматическая компоновка будет уступать ручной по времени работы, поскольку потребуется еще и время на решение систем уравнений, используемых в Auto Layout для задания координат и размеров элементов. 

Все методы имеют преимущества и недостатки, поэтому программисту полезно иметь в своем арсенале каждый, уметь анализировать плюсы и минусы способа в конкретном случае и уметь выбирать оптимальный или же сочетать несколько средств создания интерфейса. При создании полноценного мобильного приложения знания, полученные мной в ходе труда над в научно--исследовательской работой, не могу оказаться бесполезными, ведь любой проект требует подготовительной деятельности в виде выбора метода компоновки. Моя выпускная квалификационная работа не станет исключением.

\pagebreak